\begin{frame}\frametitle{V-Modell}
    \begin{tikzpicture}[>=stealth,
        node distance = 20mm,
        every node/.style = {draw, text width=28mm, minimum height=6mm, align=center,
                          inner sep=1mm, fill=KITgreen!75},
                            ]
        \node (1) {Definition};
        \node[below right = 7mm and -20mm of 1] (2) {Grobentwurf};
        \node[below right = 7mm and -20mm of 2] (3) {Feinentwurf};
        \node[below right = 7mm and -20mm of 3] (4) {Implementierung};
        \node[right=18mm of 4] (5) {Modultest};
        \node[above right = 7mm and -20mm of 5] (6) {Integrationstest};
        \node[above right = 7mm and -20mm of 6] (7) {Systemtest};
        \node[above right = 7mm and -20mm of 7] (8) {Abnahmetest};
        
        \draw[->, thick] (1) -- (2);
        \draw[->, thick] (2) -- (3);
        \draw[->, thick] (3) -- (4);
        \draw[->, thick, transform canvas = {yshift = -2px}] (4) -- (5);
        \draw[->, thick] (5) -- (6);
        \draw[->, thick] (6) -- (7);
        \draw[->, thick] (7) -- (8);
                
        \draw[->,thick,color=gray!50,transform canvas={yshift=-2px}] (1) -- (8);
        \draw[->,thick,color=gray!50,transform canvas={yshift=-2px}] (2) -- (7);
        \draw[->,thick,color=gray!50,transform canvas={yshift=-2px}] (3) -- (6);
        
        \draw[decoration={text along path,text={|\color{gray!70}| Anwendungsszenarien},
            text align={center}},decorate] (1) -- (8);
        \draw[decoration={text along path,text={|\color{gray!70}| Testf{ä}lle},
            text align={center}},decorate] (2) -- (7);
        \draw[decoration={text along path,text={|\color{gray!70}| Testf{ä}lle},
            text align={center}},decorate] (3) -- (6);
        \draw[decoration={text along path,text={|\color{gray!70}| Testf{ä}lle},
            text align={center}},decorate] (4) -- (5);
    \end{tikzpicture}
    \vfill
    
    Im Modell findet immer links die \kgreen{Validierung} gegen die Anforderungen statt.
    Daraus entstehen Testfälle und Szenarien die zur \kgreen{Verifikation} der Entscheidungen genutzt werden.
\end{frame}